特朗普鍛鍊法 中年人最愛

特朗普被稱為歷來最不愛做運動的美國總統，與之前的總統相比，上一任的奧巴馬是籃球健將；再上一任的小布殊喜愛山地單車、是爬山高手；曾在任期心臟病發的克林頓，雖然經常出入麥當勞，但他也有跑步習慣，當年白宮甚至設有專車為他的晨跑開路。

至於特朗普卻多次公開指自己反對做運動，而不少人就根據他的論調，創立了一套「特朗普鍛鍊法」。這套「鍛鍊法」一言蔽之，就是「不做運動就不會受傷」的邏輯。

早在2015年，特朗普向傳媒表示：「我身邊有很多朋友，因為跑步、行山，而令身體勞損。最後大家都要更換人造關節！」他認為做運動對身體有害。而他在當選後亦貫徹他這個論調，如去年6月在七國集團峰會時，當其他國家領導人要步行700碼 （約640米）拍攝團體照，但特朗普竟然選擇坐高爾夫球車，避開這幾分鐘的路程。

特朗普不做運動的理由除了「避免受傷」外，他亦相信「最佳運動就是工作」。他堅持藉著忙碌的工作，可以令人維持健康的身體。雖然特朗普在上任後所公開的身體檢查報告，沒有可以挑剔之處，但他身高6呎3吋、體重239磅，BMI指數達到29.9，確實已經過重。再加上他喜愛漢堡包、炸雞、薄餅等快餐食物，相信他的身體狀態未必樂觀。

其實明眼人都知道這套「特朗普鍛鍊法」，對身體健康無甚幫助，充其量只是「精神勝利法」（又稱阿Q精神），在嘴巴上贏回了一點自尊，但對身體始終有害無益。然而這種講法，又普遍見於不少中年人士。始終人是懶惰動物，大多數人寧願花心機去找藉口，也不肯流汗去做運動！

係人都知佢最強係床上運動啦

特朗普鍛鍊法=唔做運動